% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=36795&id=2F20-1&n=1&d=10&s=4&s2=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Savoir si un point appartient à une courbe
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2,3}]

 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
              \begin{center} $f(x)=3x^2+8x+4$ \end{center}
              On note $\mathscr{C}_f$ la courbe représentative de la fonction $f$ dans un repère.\\
              Le point $A(-9; 174)$ appartient-il à $\mathscr{C}_f$ ? Justifier.\end{minipage}
\end{exercice}






\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-9$ est bien dans l'ensemble de définition de $f$ et :\\ 
                $f(x_A)=f(-9)=3\times (-9)^2+8\times(-9)+4
                =243-72+4=175\neq174$.\\
                L'image de $-9$ n'est pas l'ordonnée du point $A$, donc le point $A$ n'est pas sur $\mathscr{C}_f$.\end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Pour montrer qu'un point appartient à la courbe de $f$, il suffit de démontrer que l'image de l'abscisse de ce point par la fonction $f$ est égale à l'ordonnée de ce point. 
\end{Indice}

\begin{Reponse}
Le point $A$ n'est pas sur $\mathscr{C}_f$.
\end{Reponse}